\documentclass [12pt]{article}
\usepackage{t1enc,amsmath,amssymb,mathrsfs,graphicx,floatflt,eurosym,multicol}
\usepackage{rotate,fancybox,epic,eepic,epsf,xcolor,lastpage,pstcol}

\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}


\setlength{\oddsidemargin}{-20pt} \setlength{\topmargin}{-30pt}
\setlength{\headheight}{0pt} \setlength{\headsep}{0pt}
\setlength{\marginparsep}{0pt} \setlength{\marginparwidth}{0pt}
\setlength{\textheight}{740pt} \setlength{\textwidth}{480pt}

%\definecolor{gris}{gray}{0.8}

%Ensembles de nombres
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\D}{\mathbb{D}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}

%encadrer un paragraphe
\newcommand{\encadre}[1]
											{\fbox{ \begin{minipage}{15.7cm} #1 \end{minipage} }}
%valeur absolue
\newcommand{\abs}[1]
											{\left| #1 \right|} 
%Système de deux équations
\newcommand{\syst}[8]
											{\ensuremath{\left\lbrace
											\begin{array}{c c c c c}
											#1 & #2 & #3 &=& #4\\
											#5 & #6 & #7 &=& #8
											\end{array}
											\right.}}
%pour les pieds de page:
											\usepackage{fancyhdr}
											\pagestyle{fancy}
											\fancyhf{} %supprime les en-tetes et pieds prédéfinis
											\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} %filet en haut
											\renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt} %filet en bas
											%\rhead{\small ...} \lhead{\small ...}
											\lfoot{\small 2\up{nde}}\cfoot{\small Exercices construction vecteurs 2} \rfoot{\small Page \thepage/\pageref{LastPage}}
											
%titre du cours
\newcommand{\titre}[2]
											{
											\begin{center}
											\textbf{\huge{ Ch #1 \qquad #2}}
											\end{center}
											\vspace{0.5cm}
											}
%Vecteur
\newcommand{\vc}[1]{\ensuremath{\overrightarrow{#1}}} 

%titre contrôle
\newcommand{\ds}[3]{
\begin{center}
\shadowbox{\parbox{\textwidth}{\centering{\textbf{\large{#1 \quad Mathématiques: D.S. n°#2 \quad #3 \quad durée: 1h  }}}}}\\
\end{center}
}

\begin{document}

\begin{center}
\textbf{\textsc{\LARGE{Exercices: Constructions vectorielles 2}}}\\
\end{center}
\ \\

\noindent\begin{tabular}{c c c}

\begin{minipage}{8cm}
1) Construire les représentants du vecteur $\vc{v}=2\vc{u}$ d'origines $A$, $B$, $C$.\\
\ \\
\input{exo2-1.tex}
\end{minipage}

&

\hspace{0.5cm}

&

\begin{minipage}{8cm}
2) Construire les représentants du vecteur $\vc{v}=-1.5\vc{u}$ d'origines $A$, $B$, $C$.\\
\ \\
\input{exo2-2.tex}
\end{minipage}

\\

\begin{minipage}{8cm}
3) Construire le représentant du vecteur $\vc{w}=2\vc{u}+3\vc{v}$ d'origine $A$.\\
\ \\
\input{exo2-5.tex}
\end{minipage}

&

\hspace{0.5cm}

&

\begin{minipage}{8cm}
4) Construire le représentant du vecteur $\vc{w}=2\vc{u}-4\vc{v}$ d'origine $A$.\\
\ \\
\input{exo2-6.tex}
\end{minipage}

\\

\end{tabular}

\newpage

\noindent\begin{tabular}{c c c}

\begin{minipage}{8cm}
5) Construire le représentant du vecteur $\vc{w}=\frac{1}{2}\vc{v}-2\vc{u}$ d'origine $A$.\\
\ \\
\input{exo2-3.tex}
\end{minipage}
&
\hspace{0.5cm}
&
\begin{minipage}{8cm}
6) Construire le représentant du vecteur $\vc{w}=-\frac{1}{4}\vc{u}+\frac{2}{3}\vc{v}$ d'origine $A$.\\
\ \\
\input{exo2-4.tex}
\end{minipage}\\
\ \\
\begin{minipage}{8cm}
7) Exprimer le vecteur \vc{AB} en fonction des vecteurs \vc{u} et \vc{v}.\\
\ \\
\input{exo2-7.tex}
\end{minipage}
&
\hspace{0.5cm}
&
\begin{minipage}{8cm}
8) Exprimer le vecteur \vc{AB} en fonction des vecteurs \vc{u} et \vc{v}.\\
\ \\
\input{exo2-8.tex}
\end{minipage}
\\

\end{tabular}

\end{document}